%%
%% oesolscript v1.0 test file
%%
\documentclass[12pt,12pt]{article}

\usepackage{xparse}

\usepackage{oesolscript}

%\setmainfont{TeX Gyre Termes}
%\usepackage{ragged2e}
\setmainfont{CMUOSerif-Roman.otf}

\usepackage[normalem]{ulem}
%\usepackage{xcolor}

\begin{document}

\parskip=5pt
\parindent=1em
%\renewcommand*\oesolalign{\justify}

\centerline{\LARGE\bfseries \oesol{MeoLiMal}}

\raggedright

\bigskip

\begin{oesoltext}
Jugwon eul ppae=asgo, ttang eul ppae=asgo, jib eul ppae=asgo ib=eul-geos, meog=eul-geos eul ppae=as=eun po=aghan Ilbon ui chim-lyag jeongchi neun, geu choehu gyedan e ileulsulog, deo=ug geu po=ag ui do leul deoha=yeo, deudi=eo uli ui seongmyeong eul ppae=asgo, tto mal gwa geul kkaji ppae=as=eulyeo ham e ileuleo, uli neun mom eun iss=euna ppyeo man nam=assgo, ib i iss=eudoe mal eul mos-hamyeo, son i iss=eudoe geul eul ssiji mos-hage doe=eo, deudi=eo sum jocha maghilyeo hadeon cha e Amelikka ui wonjapogtan i tteol=eojigo, Losi=a ui daepo ga ulja, waejeog ui agjeong eun gago, Joseon ui haebang eun wassda. 
Kkamkkamhan chil=ya neun saego hwanhan achimhae ga tteossda. 
Samcheonman minjung i jeulgeo=wo ttwineun ma=eum eulo jeongseong gwa him eul daha=yeo, ja=yu dog-lib ui nala leul se=ugoja, on=gajilo ae=sseugo issda.
\end{oesoltext}

\begin{oesoltext}
Sae nala man nyeon heungseong ui teojeon eul dakk=eumyeo, i nala mugung bal-jeon ui han=gil eul yeol=eum e iss=eoseo, gajang geu gicho ga doemyeo, gajang geu haegsim i doeneun geos eun god mal gwa geul eul balojab=eumyeo jal dadeumneun il ida.
\end{oesoltext}

\begin{oesoltext}
Wonlae mal eun salam gwa salam gwa=ui ma=eum ui bongchang eul teu=eoseo sahoeseuleon gwan=gye leul maej-ge haneun muhyeong ui gyotonggigwan i=yo, geul eun salam ui jeongsinjeog jaesan eul dam=a bojonha=yeo sseo salam ui sahoeseuleon gwan=gye leul deo=ug neolli beonjige hamyeo, deo=ug nop=i pi=eonage haneun yuhyeong ui chug-jeogchanggo ida. 
Geuliha=yeo, han=gaji mal eul seolo gat-i sseum eulo malmi=am=a, han gyeole loseo=ui salang ui jul i maej=eo jimyeo, han=gaji ui geul eul seolo gat-i sseum eulo malmi=am=a han gyeole loseo=ui deong=isal=i ui neukkim i duteo=wo jineun geos ida. 
Geuppun=anila, mal gwa geul eun in-lyu saenghwal ui mugi i=yo minjog munhwa ui yeonjang ida.
Mugi ga usuhan gunsa neun jeonjang eseo seung-li leul eod-go, yeonjang i nalkalo=un jongjog eun saengjon gyeongjaengjang eseo pae-gwon eul jab-neun geos gwa gat-i, pyeon-lihago hullyunghan mal gwa geul eul gajin i loseo neunghi geu mal gwa geul ui noleus eul chungbunhi balhwihago i=yonghaneun gyeole neun, munhwa ui pi=eonam eul ilumyeo, saenghwal ui jeulgeo=um eul nulimyeo, saengjon ui beonjim eul eod-neun geos ida.
\end{oesoltext}

\begin{oesoltext}
Uli Joseon gyeole neun sacheon nyeon naelyeo=oneun hullyunghan mal gwa obaeg nyeon jeonhae=oneun gwahagseuleon geul eul gajigo iss=eumyeonseo, neunghi i leul jal buli=eo saengjon bal-jeon ui gong eul geoduji mos-hago, heos-doe=i nam=ui bal=alae e nulhi=eo, yagja ui seol=eum gwa paeja ui seulpeum eul gyeokk=eoss=euni, eojji tongbunhji anihan=ga.
\end{oesoltext}

\begin{oesoltext}
Dol=abogeondae uli neun Ijo obaeg nyeon dong=an e hanja ui sog-bag eul bad=eum i simha=yeossgo, Ilbon ui sig-min jeongchi sasib nyeon dong=an e Il-eo ui abbag eul dangham i geug-do e dalha=yeossda. 
Ileunba gyo=yug ilan danji nam ui mal gwa nam ui geul gwa=ui hyeongsigseuleon geopum gyo=yug igo, cham-il gwa cham-mulgeon gwa=ui batangseuleon sogsal gyo=yug eun ani=eossda. 
Geuliha=yeo on gyeole ga hanja ui gusog gwa Il-eo ui abbag mit eseo, geu jeong-lyeog gwa sigan eul heobihago, geu bal-jeon gwa beon=yeong i jeohaedoego mal=assda.
\end{oesoltext}

\begin{oesoltext}
Ije, uli neun, nam ui him gwa deog eulo malmi=am=a, jeongchijeog haebang eul eod=eossda. 
I nam ui him eulo eod=eun jeongchijeog haebang eul yeong=yeonghi uli ui geos eulo nulilyeomyeon, mu=eos bodado meonjeo uli jasin ui him eulo=sseo munhwajeog haebang eul ilu=eo, Il-eo ui abbag eul deol=eo beoligo, hanja ui eolgmaem eul beos=eona=a, ulimal gwa uligeul lo=sseo minjog saenghwal ui ilo=un mugi leul sam=eumyeo, minjog munhwa ui pyeon-lihan yeonjang eul samji anh=eumyeon an doenda.
\end{oesoltext}


\oesol{Han=geul i bon-lae tago nan samyeong eun kkeumjjig=i geolug-hadoe, geu tago nan unmyeong injeug geuli pyeongtanhji mos-hanjila. }
\oesol{Jinan bancheon nyeon dong=an e hog=eun gasibat eul hechigo, hog=eun haelyeong eul neomgo, hog=eun jeolbyeog eul ttwi=eo naelim i muleus myeoch beon ileon=ga?}
\oesol{Geuleona, ileohan silyeon eun da geu gyaleug-han samyeong eul iluge haneun junbi ui gwajeong ini, geu gwajeong i jeoleohdeus olae=eossgo, geu silyeon i jeoleohdeus dandanha=yeoss=eum eun god geu samyeong i teug-hi meolgo keun ttaemun ida.}
\oesol{Ije, han=geul i nanji kkog obaegjjae dols in oneul eul doneunjeom eulo ha=yeo, gwageo ui ag-un eun kkaekkeus=i gasyeo jigo, milae ui haeng=un i damppeug yagsogdoedoda.}
\oesol{Han=geul i hanjaleul wanjeonhi gal=adeul=eo, uli gyeole sae munhwa se=um ui samyeong eul dahal ttae ga inje=ya ba=yaheulo dagchin geos ida.}
\emph{\oesol{Na neun i yeogsajeog doneunjeom e cheoha=yeo, han=geul ui dahaenghan apnal eul balabomyeonseo, geu go=yu ui ppae=eonan noleus eul heumppeog balhwihago hankkeos i=yonghagi wiha=yeo,}} {\bfseries\oesol{geu nat-nat ui geul-ja leul wanjeonhi pul=eoseo, galo=ssigi lo ha=yeo=ya ham eul himsege jujanghanda.}}


\oesol{Nae ga Joseonsalam i hanja sseugi leul geumandugo han=geul man sseugi lo ha=yeo=ya handago saenggaghago,} \emph{\oesol{sun han=geul lo=sseo}} \oesol{chodeung haggyo ui gug=eo dogbon eul kkumigi bilos-han geos eun, na ui yeol ilgob sal e jungdeung haggyo il hagnyeon e danil ttae ini, geu chogo ga ajig-do na ege nam=a iss=eo, hannwi e han=gyeolgat=eun tteus eul seuseulo natanae=eo bo=igo issda.}
\oesol{Geuligo nae ga han=geul ui galogeul=ssi leul yeon=guha=yeo balpyohagi neun, nae ga daehag il nyeon e danil ttae ini, god} 1922 \oesol{nyeon e,} \oesol{Ilbon yuhagsaengdeul ui hagi sunhoe gangjwa e chamgaha=yeo, han=geul galogeul=ssi e daehan sa=an eul gang=yeonhago, tto i=eo Dong=a Ilbo e ileul sil=eo balpyohan ba ga iss=eossda.}
\oesol{Geu dwi lobuteo han=geul galo=ssigi e gwanhan yeon=gu ga yeoleo salam egeseo balpyodoe=eoss=eumyeo, na do ttohan geu wanseong eul wihan nolyeog eul kkeunhji anihadaga, geumbeon haebang jeon han sam nyeon eul ogsal=i haneun dong=an e, oloji galogeul=ssi ui wanseong eul him=sseo, imanhamyeon geunsahadago ja=inhalmanhan seong=an eul eod=eossda.}
\oesol{Geulaeseo,} \emph{\oesol{mom eun bilog og-jung eseo jug=eo eobs=eojiljilado, i han=geul ui galogeul=ssi man=eun sesang e namgi=eo dwis-jason ege jeonhagoja gajin ae leul sseudaga,}} \oesol{dahaenghi yeonhab-gug ui seung-li lo malmi=am=a, uli minjog i haebangdoeja, na gae=in do og eseo seog-bangdoege doe=eo jug-ji anh-go galogeul=ssi leul gajigo i sesang e na=wassda.}
\oesol{Na=ui gamgyeog gwa gamsa leul mu=eos=eulo hyeong=yonghal su iss=eulya?}
\textbf{\oesol{Na ui yeosaeng eun deom eulo saneun ge la, i deomsal=i leul machil ttae kkaji, na neun hanja an sseugi wa han=geul galo=ssigi leul oechigoja handa.}}

\oesol{Hyeondae neun minjung ui sidae i=yo, han=geul eun minjung ui geulja ida.}
\oesol{Daejung ui nodong gwa saengsan eul huisaeng eulo ha=yeo, sosu ui teug-gwon=gyegeub man=i bae=ul su issneun bonggeonjeog geulja in hanja leul wanjeonhi mullichyeo beoligo, uli neun minjung ui geulja in han=geul man=eul galo=ssigi lo ha=yeo, yes-nal hanja ui Selo Munhwa e gal=eumha=yeo, han=geul ui Galo Munhwa leul geonseolhaja.}
\oesol{Geuliha=yeo=ya, minjuju=ui ui nala leul gud-ge se=ul su iss=eumyeo, baedalgyeole ui saengmyeong eul yeongguhi bal-jeonsikil su iss=eul geos=ida.}
\oesol{Na neun, gaseum e gadeughan bulg=eun ma=eum gwa tteugeo=un jeongseong eulo=sseo, i leul hyeonjae samcheonman dongpo ege oechimyeo, milae mujinsu ui minjung ege ileunda.}

\oesol{Kkeut=eulo naega i geul eul jis-neun dong=an e machim Joseon e judunhaneun Migunjeongcheong Hag-mugug e Joseon Gyo=yug Sim=uihoe ga yeolhigo iss=eo, hanja pyeji wa galogeul=ssi ui munje ga to=uidoe=eo gagyeoldoe=eossda.}
\oesol{Na do geu wi=won ui han salam euloseo i to=ui e cham=yeha=yeo, deobul=eo datuneun bandaeja ui uigyeon eul deud-go, manh=i chamgo ga doe=eoss=eumyeo, ttala na ui jujang eul deo=ug giphim eul eod=eossda.}
\oesol{I=e jeog=eo, geu bandaeja ege ``Ttansan=ui Dol'' ui gong eul gamsahaneun ba ida.}

\oesol{Na ui galogeul=ssi ga imanhan kkol eul gajigo sesang e na=oge doen geos eun, on nuli in-lyu ui geuljajeog yusan eun mullon=i=yo, Joseon dongpo tteus-issneun namnyeo yeoleo bun ui ho=uijeog gyosi wa wonjo wa hyeob-lyeog eulo malmi=am=eun geos i keuda.}
\oesol{Deoleoneun sesang e gongpodoego, deoleoneun na ege bo=i=eo ju=eo, na ui chamgo ga doen ju=yohan galogeul=ssi ui go=anja neun, Gim Du-bong, I Gwan-gu, I Min-sig, I Geug-lo, Jeong Yeol-mo, I Gang-lyong, I Gab, Ham Seog-gi, Gim Seog-gon, yeoleo bun i=yo, na ui i byeoleum ui og-jung eseo salajyeo eobs=eojim eul yeom-lyeoha=yeo, i leul sesang e jeonhagoja ae=sseudeon i neun Han Seog-ho, Seo Jeong-beom, du bun i=yo, i geul=ssi ui mo=yang eul aleumdab-ge dadeumjilhaneun sugo leul hasin i neun Bag Hang-hae nim ida.}
\oesol{I=e teug-hi jeog=eo, gamsa ui tteus eul pyohanda.}

\oesol{I chaeg i inswaedoeneun dong=an e, subaeg ui dongjideul lo jojig-doen “Han=geul Galo=ssigi Yeon=guhoe” lo malmi=am=a, na ui galogeul=ssi byeoleum i jogeum ui gochim eulo=sseo chaetaeg-doe=eo, han geol=eum ui siljejeog jeonjin i iss=eoss=eum eul botae=eo jeog-neunda.}

\oesol{Gi=won ne jeumeun du on ilheun ahob hae si=wol cho=aheules-nal}

\oesol{han=geul nan ji daseos onjjae dolsnal}


\end{document}
